[母親的決擇] 外置HDD選擇 LACIE D2 V.S G-TECH DRIVE

電腦：MACBOOK PRO 17年
系統：MAC OS ＋ BOOT CAMP WINDOW 10
企圖：長開剪片/畫圖用 3D ，AI， PS 用，BACK UP FILE

耐用度，兼容性？，可長插同埋直接係隻HDD工作？

1. LaCie 4TB d2 Thunderbolt 2 & USB 3.0 硬碟 HK$2,698
另須買 雷電2 轉雷電3轉插 HK$388.00

2. G-Technology 4TB G-DRIVE Thunderbolt 3 外置硬碟 HK$3,148

MANY THANKS

因為牌子評價好似LACIE 好D 所以想乞下意見

有冇睇過Promise?

Lacie跟機來入邊係死雞，咩牌子都好建議你淨係買個盒

要自己砌?

死雞係咪差岩WD?

唔識
留名學野

大神們

緊係買G-Drive(HITACHI)

g-tech會好過lacie
g-tech入面係hgst黎
lacie係死雞黎

利申： 工作需要，我每日都要消耗4TB左右，如果你唔係需要hardware raid，大可以買隻thunderbolt 嘅hdd dock e.g. akitio或者other world computering出果d
再keep住買hgst d hdd黎用
咁會化算過你連housing買lacie或者g-tech嘅單harddisk版

依度都夠我用一個星期左右

點解果陣買lacie唔買g-raid係因為代理話我要咁多等下個船期先有，我又急住用

Wow 大哥你點做管理？

AV 達人

對seagate真係冇乜好感

其實上網好多類似圖表比較，唔同scenario 有唔同結果，有時journalist想煮死一個brand好易。我盡量找差不多條件去比較

利申以前用過seagate真係死機

My book

其實thunderbolt技術對比hdd實在太先進。hdd轉數行tb 只係用到tb速度好小部分。速度嘅Bottleneck喺hdd果度，所以而家行單碟用tb我唔知有冇需要，如果考慮價錢貴一大截嘅因素

如果好有米用TB + ssd 會合理D。

如果要大儲存空間 應該行raid - tb 未必係改善速度嘅因素，但係買穩定同將來compatibility

首先上面都講左，盡搵包WD或者HGST既牌子，或者自己砌

單HDD無咩理由唔用USB-A 3.0 / USB-C 3.1，只係百幾二百MB/s
就算孖碟RAID0都係去到400-500MB/s呢度用USB都夠
不過行TB3做頭係可以確保daisy chain以後既device夠bandwidth，變相唔會浪費你個TB3 port
我用iMac 2017得兩個TB3，就係呢個原因(啱啱)買左G-Tech隻G-RAID 16TB
我唔需要個TB port俾電，不過想要個drive有多一個TB3 pass through，同埋bonus係佢有多一個HDMI 2.0出mon

btw你揀嗰兩隻性價比幾差，衣家一個8TB既WD NAS Red或者HGST NAS都係兩千，想要7200rpm既server HDD都係三千內
你可以用WD My Book系列做參考，究竟一隻外置碟個interface應該值幾多
你嗰兩隻因為TB1/2而值過千不過只係單碟有d浪費
其實四千鬆已經買到G-RAID Thunderbolt 3 4+4TB

G-drive 今年出左隻單HDD usb3.1 但行gen1 將之前 usb3.0 隻 HDD 由 7200 改做 5400 轉，賣貴左只係為左個type c 頭。

睇唔出乜嘢理由唔買番舊usb3.0 個version

WD嗰隻My Book Duo都好似係，轉款用USB-C頭不過仲係3.1 gen 1，根本同3.0同速，碟就照用NAS Red 5400rpm，係個盒多左兩個USB-A 3.0頭當hub用，咁全線就set高100美金，on9

其實睇中一隻叫Akitio嘅台灣牌子，個look好襯imac. 如果行tb3 可以 諗下quad mini - support 4 x 2.5"hdd or ssd

行raid0 應該爽到冇朋友。

但香港好似唔多人用，怕冇乜支援。

SSD over TB3唔知有無TRIM，不過Akitio既4 bay enclosure應該無hardware RAID controller，要用番macOS既soft RAID咁應該有TRIM，但係soft RAID問題會去左整唔到RAID5

btw，Thunder3系列頭兩隻(Quad，Duo)係唔support Mac，因為佢仲早過MBP2016出，Apple唔知咩原因唔俾佢地用嗰粒TB chipset pass，呢個問題可以響Mac度裝TB Enabler解決不過部部都要裝會幾煩

呢排出既Quad Mini，Quad X都換左新chip無左呢個問題，Quad X仲要可以插3.5"
遲d有隻RAID Station係Duo既強化版，有叉電，displayport，hub，SD slot，有d似LaCie隻2big Dock